 13:53, 20 февраля 2019
Путин взялся заколледжи иПТУ
Президент Владимир Путин в ходе послания Федеральному собранию анонсировал модернизацию среднего и профессионального образования. Прямую трансляцию выступления президента ведет телеканал НТВ.«Для мощного технологического развития нам нужно выстроить современную модель исследований и разработок. Для этого мы создаем в регионах научно-образовательные центры, которые призваны интегрировать все уровни образования, возможности научных организаций и бизнеса», — сказал Путин. Он отметил, что до 2022 года такие центры должны появиться в 15 субъектах России, первые пять из них — до конца этого года. Три из них — в Тюменской, Белгородской областях и Пермском крае — почти готовы и скоро начнут работу.По словам Путина, стране необходимы специалисты-передовики, способные создавать и использовать прорывные технологии. Он отметил, что для этого нужно активно внедрять обновленные учебные программы в техникумах и колледжах, начать уже сейчас готовить кадры для отраслей, который только появляются. Глава государства подчеркнул, что к 2022 году необходимо переоснастить более двух тысяч мастерских колледжей и техникумов.«За счет расширения детских технопарков, кванториумов, центров естественного, научного, гуманитарного развития будет создано порядка миллиона новых мест в системе дополнительного образования. Оно должно быть доступно для всех детей», — заключил президент.
